\begin{aufgabe}[H14T1A5]{14}
	Ggeben sei das autonome zweidimensionale Differentialgleichungssystem
	\[ \dot{x} = y \exp(1 - x^2 - y^2) \]
	\[ \dot{y} = -x \exp(1 - x^2 - y^2) \]
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Zeigen Sie, dass dieses System zu jedem Anfangswert genau eine auf ganz \(\R\) definierte Lösung besitzt.
		\item Zeigen Sie, dass die Orbits der Lösungen in konzentrischen Kreislinien (einschließlich Radius \(0\)) um den Ursprung enthalten sind.
		\item Zeigen Sie, dass jede nichtkonstante maximale Lösung periodisch ist, und bestimmen Sie die Periodenlänge
	\end{enumerate}
\end{aufgabe}

\begin{loesung}
	\begin{enumerate}[a)]
		\item Das Differentialgleichungssystem hat die Form \(\vect{\dot x \\ \dot y} = F(x,y) \) mit 

		\(F : \R^2 \to \R^2, \; \vect{x \\ y} \mapsto \vect{y \exp(1 - x^2 -y^2) \\ -x \exp(1-x^2-y^2) }\) stetig (partiell) differenzierbar, also lokal Lipschitzstetig.

		\(\norm{F(x,y)} \leq e \norm{\vect{y \\ -x}} \Rightarrow F \) linear beschränkt (Wobei verwendet wurde, dass \(1 - x^2 - y^2 \leq 1 \Rightarrow \exp(1 - x^2 - y^2 ) \leq e^1\))

		Nach \satz{1.6} haben alle Anfangswertprobleme eine auf \(\R\) definierte maximale Lösung.

		\item \(E:\R^2\to\R,\; \vect{x \\y \\}\mapsto \exp(1-x^2-y^2)
		 \) Erhaltungsgröße, denn \((\grad E) \exp(1 - x^2 -y^2) \vect{ -2x \\ -2y} \)

		 E konstant auf Trajektorie \(T ( \lambda)\)
		 
		\(\Rightarrow \left\langle ( \grad(E) \vect{x\\y}, F\vect{x\\y} \right\rangle = \exp(1 - x^2 - y^2)^2 \left \langle \vect{-2x\\-2y}, \vect{y\\x} \right \rangle = 0	\)

		 Niveaumengen von \(E \) sind konzentrische Kreise um \(\vect{0\\0}\) \(\Rightarrow\) Trajektorien sind Teilmengen von konzentrischen Kreisen um \(\vect{0\\0}\).
	\end{enumerate}
\end{loesung}